劉鳴煒智庫推政治桌遊 勾心鬥角爭上位 劉：完全無興趣做特首

由劉鳴煒任總監的MWYO青年辦公室，近日推出首套模擬香港政治生態的桌上遊戲《權謀風暴》，玩家可選擇成為建制、泛民或中間派，體驗政治背後的鬥智鬥力、爾虞我詐，甚至不擇手段達成個人政治目標。

本身是青年發展委員會副主席的劉鳴煒說，遊戲讓玩家透過換位思考，了解不同人士立場，體會政治背後的千絲萬縷。至於其「目標卡」是否做局長甚至特首，劉鳴煒斬釘截鐵說「完全無興趣」，目前只想做好海洋公園主席及青年工作。

劉鳴煒扮中間派夠「騎牆」
《權謀風暴》桌遊以MWYO青年辦公室以研究項目 《權力遊戲：香港青年從政秘笈》為基礎，讓對香港政治感興趣的青年，藉遊戲體驗香港政治形勢，玩家可選擇扮演建制派、民主派或中間派，各有不同的政治本錢、技能、障礙及政治目標。

玩家需要利用工具卡和經歷不同事件，累積民望、財力、政治、人脈及親中五大指數， 換取權位；過程中需推測其他玩家的政治目標，料敵機先，時而挑撥離間，巧言令色，時而拉攏政敵，枱底交易。

近年出任多項公職的MWYO總監劉鳴煒，親身落場與記者對戰，他扮演身份是記者的中間派，在多項爭議事件上非常代入角色，例如支持「明日大嶼」，卻反對成立「青年發展局」，貫徹中間派「騎牆」定位，以獲取「能量幣」最快達到政治目標。

劉鳴煒指，推出政治桌遊是希望以另一種方式呈現香港政治，讓喜歡玩桌遊的年輕人，嘗試換個角度看政治，了解不同立場。MWYO研究員、《權謀風暴》作者郭東旺指，不少青年人對政治有興趣，但落場從政與在旁觀察是兩回事，遊戲可令玩家體驗做每個政治決定的糾結。

遊戲卡貼近時局 「預視」國安法出現
《權謀風暴》籌備時間逾一年，遊戲中的社會事件竟相當貼近時局，例如「人大常委會將《國安法》納入附件三」、「政府擬發行『明日大嶼債券』計劃」等，郭東旺指，籌備過程中要不時更新內容、對未來作預測，希望令遊戲更貼近實況，並「預視」不同事件出現，包括「美國中止香港關係法」、「民主派在立法會35+」等。

遊戲世界充滿爾虞我詐、角力鬥爭，與現實政治是否相當貼近？最近接掌「燙手山芋」海洋公園的劉鳴煒說，任何社會都有類似情況，希望盡量在遊戲呈現，「同你在大學讀政治101是完全兩個世界，要做好青年人參與公民社會，不可只靠理論、課本去體會。」

稱「完全無興趣」做官
現年40歲的劉鳴煒近年積極參與公職， 曾傳出有意加入熱廚房，今次與記者對戰中，巧合地抽中要爭取成為問責局長，這是否劉鳴煒現實中的「目標卡」？他斬釘截鐵稱「完全無興趣」，不論是局長或特首，遊戲中亦沒有設定成為特首的「目標卡」，因條件太高，其個人「目標卡」是做好海洋公園及青年工作。

至於如何玩好政治遊戲，劉鳴煒笑言，在遊戲中他是不擇手段的，一心儲分向政治目標邁進，現實中的政客亦可能如此，只是絕大部分人都不會承認，但認為有些人是真心服務社會。

《權謀風暴》定於10月公開發售，目前生產約數百盒，劉鳴煒說，未來會與政黨見面介紹，「我自己好想做到，泛民、建制政黨坐埋一齊鬥，角色交換，讓泛民試試做建制的感受，建制派亦試試做泛民」，擺脫現實政治中的角色設定。

ＭＷYO青年辦公室推出全港首副政治桌遊，讓青年體驗政治背後的鬥智鬥力，玩家可選擇當建制、泛民抑或中間派。

玩家需就社會事件表態，在遊戲中扮演「中間派」的劉鳴煒抽到成立「青年發展局」事件，為了賺取「能量點」，他投下反對票。

諗諗下佢個package，人格幾似做特首人選

呢個敗家仔點解咁耐都死唔去

連登仔：我無興趣做李嘉誠

無恥。
將政治塑造做佢地所推廣既樣。

我諗佢呢世人既成就就係投岩胎

邊度派？

淫賤女蛾當初夠係咁講話無興趣啦

呢個人30年後做埋特首

又出埋d垃圾

買逆統戰好了

冇人有興趣你套棋，買逆統戰好過

親共派最大的優勢，就是不公平競爭，有錢有人，幾仆街的事都可以做盡。

應該做返次遊戲開箱。

正想講，政治桌遊首選一定係《逆統戰》

佢講野永遠19999

呢條友成世有咩成功過係到指點江山

就憑你？

係喎，差啲唔記得特首係比低能做

佢擔心緊自己資產仲HOLD左幾多恒大

條友憑咩
講真，雖然777同689係仆街，但能力上二世祖點同佢地比

雖然廢劉個package同唐狗好似都係弱智二世祖俾老豆迫出嚟從政 但佢話晒都係逃犯後代有撚資格出嚟選特首咩

反共桌遊「逆統戰」遭中國官媒批台獨 設計團隊樂喊：我們終於被譴責了
新頭殼newtalk | 黃順祥 綜合報導
發布 2020.09.26 | 14:03

「反共」桌遊「逆統戰」近日仔網路上引起兩岸討論，中國官媒《環球時報》25日更發文譴責，該款遊戲「對青少年造成惡劣影響，危害我國的國家安全」。 圖：翻攝自島抗聯逆統戰群台灣辦

由台灣團隊「ESC臺灣境外戰略溝通工作小組」設計的反共桌遊「逆統戰」近日在網路上引起兩岸民眾熱烈討論，中國官媒《環球時報》25日更發文譴責，該款遊戲「對青少年造成惡劣影響，危害我國的國家安全」，對此，遊戲公司也在臉書上發文直呼，「我們終於『被譴責』了！感謝環球時報宣傳與讚美。」

環球時報25日刊登出一篇以「警惕分裂勢力在虛擬空間煽動」為題的評論，指出「逆統戰：致地與海的革命者」的「台獨」線下桌遊近日在推特、YouTube上被廣為宣傳，在媒介迭代和全球青年文化轉型的時代背景下，「台獨、港獨」等勢力在新媒介進行感性煽動，通過線上虛擬化的感性方式一步步發動線下的實體分裂活動。

評論提到，「逆統戰：致地與海的革命者」的背後擁有純熟的遊戲製作、具經驗的宣傳專業團隊，其美術風格和營銷策略十分迎合時下青少年，引起對二次元的好奇心，如遊戲中滲入「台獨、港獨」思想，那麼在虛擬空間和現實空間模糊之下，看似不起眼的感性煽動方式，可能「對青少年造成惡劣影響，進而危害我國的國家安全」。

文中呼籲，中國需要高度重視「台獨、港獨」勢力在虛擬空間的感性煽動，這將是「一國兩制」在未來的一項挑戰，畢竟虛擬空間不是國家安全的法外之地，當局需要大力鼓勵國內相關企業，發展自己的數字文化平台，既做到對進口網絡遊戲有效監管，也透過引進更多國外的優秀遊戲和經典IP等整合中國文化產業鏈條，提昇文化整體水平和國際競爭力，激發移動互聯網領域的各類新興文娛門類，推出更多優秀的數字文化產品，讓內地同胞和港澳台同胞、海外華僑，特別是廣大青少年，享有更多的感性文化經驗。

評論爆出後，「ESC臺灣境外戰略溝通工作小組」在臉書上表示，「我們一直酸看不到中共譴責及小粉紅出征，中共在一個月努力嚴謹的研究與評估後，再也無法壓制『逆統戰』的聲量，只好被迫出手正面譴責，台獨份子分裂勢力在虛擬空間蠢蠢欲動，嚴重危害中國國家安全！哈囉？我們一直在這喔，是現實空間！是你們不敢來？各位支持者！幹得好！你們成功逼出官煤環球時報100分！」

「ESC臺灣境外戰略溝通工作小組」的文章發出後，網友紛紛表示，「恭喜獲得環球時報認證」、「一個桌遊可以危害一個14億人的國家，這國家怎麼那麼弱」、「他們就紙老虎，強風一吹就倒的那一種」、「被桌遊影響國安的大國」、「中國的反應越大就代表你們越成功！」、「感謝環球時報的免費宣傳」、「連一個遊戲都怕的政權，是有多脆弱（易碎）？」、「毛澤東：敵人反對，代表做對了」。

係咪打算同《逆統戰》鬥

《逆統戰：致地與海的革命者》桌遊宣傳動畫｜Reversed Front: Dear Revolutionaries
呢隻吸好多

歷屆有邊個特首候選人係冇否認過自己會參選?

佢最好就無興趣啦。如果有興趣又無得做就好似葉劉咁，好慘

好似幾好玩，有D興趣，整返套先

葉劉

呢線垃圾管間公司都管到咁撚樣 做大陸隻狗真係啱哂佢

隻game麻麻地，戰略性同逆統戰無得比，都係抽卡+錢（點數）嗰啲套路，入面啲事件同某國啲style差唔多，亦都有啲似Dictator玩法。樓下個網可以估到大部分。

同我估計一樣純粹臨急整出黎鬥《逆統戰》

如果做到就有希望超越佢老豆嘅成就
父: 澳門通緝犯
子: 美國全球制裁對象

玩 逆統戰 唔好？

人地格局大咁多
插圖都好睇好多

遊戲玩法：大家鬥輸唔駛做特首?

重後生，依家咁惡撈佢佢緊係話唔想做，天下太平你睇佢想唔想

佢老豆冇撚眼睇，好彩唔係敗老豆家，敗正苦家
,最撚醒個老豆

你貼晒成篇五毛應該又會唔敢入來

你唔係老豆有錢 你仲衰撚過連登仔
咁有錢做生意都咁廢
仲好意思日撚日青年

我都咁覺，又用啲濕鳩game

佢好岩中共人選
無性格, 剩係聽order 執行
唔會有創造力

死背書既讀書蟲

無得去日本都唔會去海洋公園囉

唔洗玩都知係弱智boardgame
你都係乖乖地返屋企屌下o靚模算啦

算啦，個格局爭咁遠，二世祖果副點鬥

局長話政治要遠離學生
你咩居心

乜撚嘢黎

講起board game,我哋梗係要玩《逆統戰》啦

隻垃圾game係咪點玩都係港共贏

有冇巴絲打玩過?
等我都上youtube望下先 敵人反對的我們便要支持

套遊戲有冇設定二世祖/富二代加幾多分？

試玩過。其實好玩

智庫

講撚到建制被迫咁
仲要係人地台灣套fight back china之後出
東施

香港除咗奶共根本無其他政治出路

林奠夠話冇啦

同佢有關聯嘅都自自然有一陣柒味
阿伯外型配小學雞頭腦

等睇民主派果D技能係咩
煽動學生上動
勾結外國勢力

建制就保就業 救香港乜乜柒柒

咁多時間做埋d無謂野

親中係要點之一

加埋呢句，應該不出兩屆就會做特首

射俾逆統戰都唔會俾你賺啦

入面有冇張5星紅旗牌呀

反共桌遊「逆統戰」遭中國官媒批台獨 設計團隊樂喊：我們終於被譴責了

玩呢隻好過

都未發行點玩啊

你指邊隻驚？

老豆煩緊恆大仆緊街 ，資產倒水咁
你個陷家產整埋呢D手作仔

派錢畀後生仔示威

宜家細路仔都玩手機APP啦。

呀叔你收皮啦啦隊

海洋公園陰道遊係咪佢諗出嚟？

係既話，一定係「天才」

689 2.0

夠廢夠聽話

淨係個遊戲設定都睇得出個designer對政局認真好膚淺
又冇城邦派，又冇熱血公民

條友其實係扮豬食老虎，定真係咁撚豬

呢條友應該共產黨真係捧佢上去
到時on99 咁做咗最年輕嘅特首

佢老豆已經用行動話你聽佢真係咁撚豬

應該只係一粒棋子

跟到習主席個思路，大有前途

不如出套教人成為國家主席既叫 萬里之路
培養愛國情緒

而家捲左入恆大單野遲D都要身家大縮水

都唔可以話豬嘅，只係一個好撚有錢嘅毒撚

明顯抄緊689上位之前個條路

海洋公園有冇得玩

成日想證明自己有能力

以為佢玩逆統戰

我已經去少咗十次日本
可唔可以買多層樓

玩家需要利用工具卡和經歷不同事件，累積民望、財力、政治、人脈及親中五大指數， 換取權位

屌你保皇狗除咗民望負數另外4項全部滿分，點玩

睇下佢推唔推送中，大義滅親。

呢條二世祖點解可以做親D乜都係柒

Sounds boring as fuck
Get a job

大劉：呢個仔一事無成，好在生多幾個

呢條撚樣有港共特首相

係曠古礫今嘅曠世奇才

Exactly
我哋為咗公道公義，俾佢講成政治計謀

冇本土嘅
唔玩了

鬥無恥都俾你講成鬥智

無興趣做，不過會做，因為做特首係責任，唔係興趣

可能佢老咗就變董建華

佢講得無錯
做到不能連任

你唔好話，連個樣都有D似

估唔到佢而家已經40歲人

推左走右係香港政客101, 推佢做都好. 等睇佢轉晒成世身家用內銀.

比老豆掃地出門
海洋公園都管唔掂

「同你在大學讀政治101是完全兩個世界，要做好青年人參與公民社會，不可只靠理論、課本去體會。」

On9 唔讀書靠玩你個19 board game可以更加認識政治？利申major politics咁樣比佢踩一踩真係忍唔住

要實踐都要有返啲理論基礎㗎

其實大劉比返一百幾十億佢, 迫佢去外國自生自滅唔好返來香港, 咁樣對香港市民甚至大劉本人先係最大既益處

屌唔撚係掛
想燈自己做特首香港外匯儲備實比佢敗鳩曬

越戇鳩越上得快

識貨 識玩就玩台灣個副

副身家已經夠佢食幾世架啦

唔好有興趣呀
救救香港

潛台詞 即係想做

依家買送steam同手遊帳
再加上2021年月曆，印晒中共70年嚟各種罪行發生嘅日子

依套game有洗腦成份
我地係為民主公義 似佢講到玩政治既都係衰人
令到d玩家可能覺得所有政治家都係奸
從而變港豬

條友好可能鋪路下屆出黎選

改錯字
淫賤穴餓

689起碼都日日用現金買蘋果日報睇哂全份報紙
劉鳴煒不了

一個一出世就大把錢嘅富二代教人玩勾心鬥角。

樓主pin this

好唔環保

樓主唔該pin 返逆統戰, 咪鬼係到幫劉禪賣廣告

佢唔做特首點救佢老竇

話唔參選/冇興趣果d先係最想做

佢果盒桌遊好似幾好玩

I wanna know 2

救乜，人地係外國不知幾開心，做乜要返中國？

Idea唔錯 遊戲性睇落都吸引
不過輸 graphic 睇落好悶 希望再設計下

支那只會分反對派同親中派其他wfc

老老實實 鬼佬世界有民主自由 當係house of card玩下應該都賣得 想象你有得揀做侵/拜登

香港大家都知道個政府只係傀儡 咁玩黎做乜?? 每個回合計下有幾奶共??

老豆有錢

呢條on9仔
如果唔係大劉個仔
而家應該只係一件街邊垃圾

佢個智商夠做特狗喎

收中共錢抗衡逆統戰

佢係有潛質做特首架

個共同特徵咪係廢

仲唔夠

其實佢都講得幾啱，依家做完特首，只係靠鳩噏同睇蘋果嚟博人關注佢

講影響力，又拍馬都追唔到林鄭

你唔上位救唔到你老豆，傻仔

賣憑咩？
唔使錢嘅可能會攞套黎擺下

有國安法大絕，中間派同反對派邊有得玩

講真
以佢既條件

非常合適

無人想做特首
而家人人得一個目標

未出呀on9

劉鳴煒係咪hi大左，見人地唔批錢俾佢發爛渣

唔好話我聽。。。
係用公帑

冇錯 同歷任特首一樣 恩間話觀音姐姐叫佢做